---

# Тестирование

## Уровни навыка
### Уровень 1
* Понимает зачем и когда нужно тестирование
* Умеет писать Unit-тесты
* Знает плюсы и минусы автоматизированного тестирования

### Уровень 2
* Знаком с концепцией TDD и BDD
* Знает несколько типов тестирования (Unit, Интеграционное , End-to-End)
* Разрабатываемые тесты стабильны
* Понимает отличия smoke-тестирования от регрессионного 
* Знает несколько способов мокирования

### Уровень 3
* Понимает концепции:
  * Пирамида тестирования
  * Shift-left testing
  * 3 Амиго
* Контролирует уровень тестового покрытия

### Уровень 4
* Знаком с инструментами тестирования производительности (нагрузочное и UI) и надежности
* Может самостоятельно оценить уровень критичности найденного бага и предложить системное решение

### Уровень 5
* Способен спроектировать хорошую тестовую модель
* Контролирует технический долг тестирования
* Способен самостоятельно развернуть и поддерживать инфраструктуру тестирования, интегрировать с CI.

## Метод оценки
* Сбор обратной связи от коллег
* В крайнем случае тех ревью на теоретические знания

## Как прокачать
* [How Google Tests Software](https://www.oreilly.com/library/view/how-google-tests/9780132851572/)
* [Библия QA](https://github.com/VladislavEremeev/QA_bible)
* [Хабр tinkoff — 3 Амиго](https://habr.com/ru/company/tinkoff/blog/449424/)
